Het is niet nodig in te gaan op de details van Mr. Helby is zorgvuldig opgesteld.
Het volstaat dat hij demonstreerde met verschrikkelijke hun verschrikkelijke feit dat tenzij een grote som geld werden verleend, Belfayre moeten overgaan in de handen van de mannen die had gevonden de pezen van oorlog voor zoveel jaren voorbij; kortom, dat de wolk had gehangen in het huis zo lang moeten dalen en pletten , tenzij kan worden weggenomen door een Danaë douche van goud.
Vandaar dat douche van goud was Mr. Helby niet aanmatigen; maar Trafford wist evenals als de steward had in woorden dat Mr. Helby dacht en hoopte dat hij, Trafford, zou de redding van de oude huis van een rijke huwelijk.
Luisterde hij zonder een woord, totdat de uitspraak werd voltooid.
Hij rose, een beetje flets, maar anders blijkbaar immuun voor de Belfayres niet dragen hun hart op hun mouwen--en zeggende: "Dank u zeer, meneer Helby; ik weet hoeveel wij zijn dankbaar voor uw toewijding uw dicht en angstig aandacht aan onze zaken.
Ik zal nagaan wat u hebt gezegd," hij ingedrukt Mr. Helby's hand en verliet de kamer.
Mr. Helby veel verplaatst en vertoning, goed gekeken naar de tafel voor een minuut of twee; toen hij zijn blik van Lord Selvaine, die scheve terug in een zitje met half gesloten ogen, en zijn armen achter zijn hoofd.
"Verschrikkelijk!
Dit is afschuwelijk, My Lord!"
zei hij.
